[ 
  { "pregunta": "Mujer que interpreta un papel en una obra teatral", "respuesta": "actriz" }, 
  { "pregunta": "Segunda persona del singular del presente de indicativo del verbo 'brillar'", "respuesta": "brillas" }, 
  { "pregunta": "Localidad gallega en la que se celebra una Romería Vikinga declarada de Interés Turístico Internacional", "respuesta": "catoira" }, 
  { "pregunta": "En los juegos de azar, objeto generalmente cúbico en cuyas caras aparecen puntos, que representan distintos números", "respuesta": "dado" }, 
  { "pregunta": "Expresión que se repite después de cada estrofa en algunas composiciones líricas", "respuesta": "estribillo" }, 
  { "pregunta": "Sumamente atractivo", "respuesta": "fascinante" }, 
  { "pregunta": "Comunidad Autónoma en la que se encuentran las localidades de Vigo y Ferrol", "respuesta": "galicia" }, 
  { "pregunta": "Alimento dulce, hecho generalemnte con leche, que se consume en cierto grado de congelación", "respuesta": "helado" }, 
  { "pregunta": "Natural de Italia", "respuesta": "italiano" }, 
  { "pregunta": "Sexto mes del año", "respuesta": "junio" }, 
  { "pregunta": "Título original de la serie que narra las vivencias de los supervivientes del vuelo 815 de Oceanic", "respuesta": "lost" }, 
  { "pregunta": "Cantante ganador de la edición de 2019 del festival de la canción de San Remo", "respuesta": "mahmood" }, 
  { "pregunta": "Coloquialmente, niño de corta edad", "respuesta": "nene" }, 
  { "pregunta": "Aniversario del nacimiento de una persona", "respuesta": "cumpleaños" }, 
  { "pregunta": "Siglas de la Organización Mundial de la Salud", "respuesta": "oms" }, 
  { "pregunta": "Formación musical en la que trabaja desde 1993 Lito Garrido", "respuesta": "panorama" }, 
  { "pregunta": "En una población, espacio que se dedica a praderas, jardines y arbolado, con ornamentos diversos, para el esparcimiento de sus habitantes", "respuesta": "parque" }, 
  { "pregunta": "Penetración que forma el mar en la costa, debida a la sumersión de la parte litoral de una cuenca fluvial de laderas más o menos abruptas", "respuesta": "ria" }, 
  { "pregunta": "Isla más poblada del Mar Meditarráneo", "respuesta": "sicilia" }, 
  { "pregunta": "Literatura dramática", "respuesta": "teatro" }, 
  { "pregunta": "Singular, extraordinario, excelente", "respuesta": "unico" }, 
  { "pregunta": "Régimen alimenticio basado principalmente en el consumo de productos vegetales, pero que admite el uso de productos del animal vivo", "respuesta": "vegetarianismo" }, 
  { "pregunta": "Inclinación erótica hacia individuos de uno y otro sexo", "respuesta": "bisexualidad" }, 
  { "pregunta": "Dicho de un virus: Capaz de calojarse en una computadora para captar información y transmitirla a usuarios ajenos", "respuesta": "troyano" }, 
  { "pregunta": "Técnica gimnástica que combina el baile al son de ritmos latinos con el ejercicio aeróbico", "respuesta": "zumba" } 
]
